## Catatan
Dokumen asli: [using_shell.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/en/how-to/using_shell.md)
<br>Dokumen ini mengharapkan kontribusi anda (dokumentasi, terjemahan, pelaporan, saran, pengkodean).
<br>Shell hanya tersedia di versi _wayne-os-dev_ dan _wayne-os-test_ dikarenakan versi _wayne-os-base_ tidak mensupport shell

## Konsol
Beralih ke mode konsol: `ctrl+alt+f2` 
<br>
Beralih ke mode GUI: `ctrl+alt+f1`

## Terminal
Pertama, anda perlu untuk masuk ke GUI atau masuk Mode Tamu.
<br>
Membuka terminal: `ctrl+alt+t`
<br>
Membuka shell: `crosh> shell`

## ID & kata sandi
- versi dev
    - ID: `chronos`
    - Kata sandi dari chronos/sudo: `same with hostname` (ex: _wayne-os-1q21_)
- versi tes
    - ID: `chronos`
    - Kata sandi dari chronos/sudo: `test0000`

## Merubah PW
TODO: menulis
